警方評估後將年初一及初二列為高危 不排除旺角出現大型暴力示威

「旺角暴亂2.0」隨時殺到，警部署2000重兵應對。反修例示威持續逾7個月仍未有平息迹象，加上本月25及26日、即大年初一及二正值旺角暴亂4周年，已有團體發起在旺角舉行集會。據知，警方經評估後，已將該兩日列為高危，將部署2000警力在區內戒備，又指今年取消煙花匯演，必要時可隨時再抽調更多人手到場增援，處理一旦發生的大型衝擊活動。

雖然臨近農曆新年，惟支持反修例陣營卻沒有「收爐」的意思，反而繼續發起不同的示威活動，其中有網民發起於明日(22日)年廿八晚上8時，在荔枝角收押所外舉行「手足和你團年」集會，聲援因反修例被捕的示威者；至本周五(24日)年卅晚，銀髮族接力，於晚上8時在荔枝角收押所聲援在囚人士；重頭戲則為下周日(26日)大年初二，由香港本土起義於晚上7時在旺角舉行的「勿忘魚蛋、捍衞本土紀念集會」。

消息指，由於大年初一及初二正值旺角暴亂４周年，警方經評估後，已將該兩日列為高危，不排除可能在旺角出現大型暴力示威活動，已預留2000警力戒備，主要在旺角駐重兵，但根據過往經驗，暴徒不會只限於某一地區發動示威，而是可能在多區進行破壞，加上今年取消煙花匯演，警方已預留更多警力，應對全港各區可能出現的暴力事件。

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強亦指，觀乎示威者於剛過去的周日集會襲擊警務人員，顯示他們未有收斂，預期農曆新年期間，香港亦難以安寧，黑暴會繼續間歇性出現，歸根究柢是政府於止暴制亂上「唔湯唔水，唔硬唔軟」，至今沒有一個高官被問責下台，令暴徒有藉口隨時發難，計時炸彈隨時引爆，他預期黑暴可能持續至復活節甚至今年9月的立法會選舉。

立法會保安事務委員會委員葛珮帆亦指，對農曆新年可能發生暴亂感到憂慮，認為暴徒藉着各樣藉口挑起事端，支持警方嚴正執法。

2016年農曆新年大年初一晚至大年初二清晨，旺角發生自六七暴動以來最嚴重的暴亂，示威者掟磚、縱火、圍堵警車，阻礙救援，期間有警員向天鳴槍，事件造成約百名警員受傷，警方於事後拘捕91人，並先後起訴超過60人，各人被控暴動罪等罪名，至今有多人被定罪，包括因暴動罪及襲警罪被判囚6年的本土民主前線前發言人梁天琦。

死黑驚 驚就縮番埋你老母個lone度

一見到垃圾陳偉強 source都唔使俾

年初一二都高危你不如叫香港市民以前唔好過新年

魚革起義

哦，我收到風唔係旺角喎
黑警放流料

講乜撚野 新年去旺角呢d旺區行個大運都要咁多狗睇住？
一區都2000狗力？ 仲要各區都有佈防
收皮啦國安 縮番入習曱甴個菊花度啦
屌你老味

屌你老味同你開年啦梗係，普天同慶

跟曬劇本就唔好玩啦

因報

very good, 連和你shop都唔使搞 旺角都會變死城

方向報御用

如果全民去狗宿度聚人
班狗係咪無得拜年[url][/url]

黑警又知？
佢地有份發起架？
唔係點知？

咦，點解無屌律政司咁奇怪

講唔做
做唔講

佢咁推測，咁每年6 月4 都有大事發生啦係咪

放個垃圾桶係彌敦道，即刻2000條狗出黎堵路，低成本高效益

咁撚多警力, 721又唔見人?

想當年旺角魚蛋起義係自雨革之後，最勇敢既本土派對黑警反抗戰

係近年抗爭轉捩點

咩呀 鄧炳強都話勇武拉曬
唔會有勇武嫁喇
撤退喇

成日話核心勇武拉曬 咪拉曬囉
冇勇武嫁喇
黑警快撤退

留名等睇藍豬俾曱甴屎開年

咁姐係旺角部署左？

我只會話傻鳩嘅白痴偽勇武先會按照對方嘅指示食鴻門宴

明知對方會set個主戰場喺旺角，人哋擺曬重兵放曬警察喺舖頭準備突圍而出你都要去，仲要次次淨係對持， 幾乎冇狗受傷，冇一粒汽油彈掉中恐怖分子，對方安然無恙

所有偽勇武都係金魚腦， 明明講咗半年每個post幾千正皮，講到明唔好包圍警署

因為你企幾個鐘就攰，佢一出嚟你就死

而對方喺入面嘆冷氣食花生睇廢青

乜都做唔到畀人拉幾百人

聰明人就聲東擊西

不過好難講，你知啦，講咗幾個月....

靜靜雞好似上次荃灣掟汽油彈燒咗佢幾架車唔好嘅， 太過暴力會輸民意

係都要乜都做唔到，畀人拉咗先開心先有型嘅先爭取到民意

2000黑警本身都未係最大問題
問題係渣車，大量狗車，配合裝甲、水炮
佢地變相控制哂交通同地利因素

如果果日真係黎料，一般手法肯定行唔通

旺角？狗宿會唔會高危啲呀黑警親朋戚友到齊所有香港垃圾齊集狗宿

好！
魚蛋新革命！
正式啓動

實質班狗想年初人放假

如果全港狗宿開花就大件事

初一初二大把人拜年
一個垃圾桶幾個陣擺埋去引曱甴放化武
喺全港大塞車下震撼教育港豬藍屍

係呀！
持續嘅警暴警亂，拖累香港難有平安。

警犬又預告自己初一二會搞事

歷史

咁唯有去其他地方行街 咁多狗狗 驚比佢咬

又係你呀陳偉強

當年有幸睇住電視直播班狗同速龍比人打到仆街

劇本已寫好

18區開花

佢地佈2000隻狗喺mk？
咁九龍其他地方唔洗要lu

沙田、屯門、上水、大埔

有劇本？

搜到咁多槍開未姐 ？藍絲都就黎唔信班狗啲垃圾劇本 次次都狗屋中燃燒彈 永遠無人受傷

先係港島先，突然先再過去尖沙咀再行去旺角

真係唔好燒車
暴動無保險賠番比啲狗架